export const ElsoKerdesek = [
  {
    question: "Melyik megoldással lehet hivatkozni egy külső stíluslapra?",
    options: [
      "<link rel=\"stylesheet\" href=\"style.css\">",
      "<link rel=\"stylesheet\" src=\"style.css\">",
      "<style src=\"style.css\">",
      "<style href=\"style.css\">"
    ],
    answer: "<link rel=\"stylesheet\" href=\"style.css\">",
    difficulty: "easy",
  },
  {
    question: "Az alábbiak közül melyik NEM szemantikus HTML tag?",
    options: ["<div>", "<main>", "<nav>", "<section>"],
    answer: "<div>",
    difficulty: "easy",
  },
  {
    question: "<input type=\"...\"> A ... helyén melyik érvényes az alábbiak közül?",
    options: ["color", "range", "url", "Mindhárom érvényes"],
    answer: "Mindhárom érvényes",
    difficulty: "easy",
  },
  {
    question: "A Bootstrap grid hányas osztásban dolgozik, hány képzeletbeli részre osztja az elemeket?",
    options: [8, 10, 12, 16],
    answer: "12",
    difficulty: "easy",
  },
  {
    question: "<button class=\"...\">Elküld</button> Melyik Bootstrap class-szal/class-okkal lehet elérni a ... helyén, hogy a gomb a definiált téma elsődleges színével jelenjen meg?",
    options: ["btn btn-primary", "btn-main", "btn", "button-primary"],
    answer: "btn btn-primary",
    difficulty: "easy",
  },
  {
    question: "Az alábbiak közül melyik érvénytelen módja egy függvény definiálásának JavaScript-ben?",
    options: ["fv(param) => { ... }", "function fv(param) { ... }", "let fv = function(param) { ... }", "cosnt fv = (param) => { ... }"],
    answer: "cosnt fv = (param) => { ... }",
    difficulty: "hard",
  },
  {
    question: "Mi az alapértelmezett érték a JavaScript változó típusának?",
    options: ["undefined", "null", "empty", "0"],
    answer: "undefined",
    difficulty: "medium",
  },
  {
    question: "Mi a legújabb JavaScript verzió neve?",
    options: ["ES8", "ES6", "ES10", "ES2022"],
    answer: "ES2022",
    difficulty: "hard",
  },
  {
    question: "Az alábbiak közül melyik a legújabb HTML verzió?",
    options: ["HTML 5", "HTML 6", "XHTML 2.0", "HTML5.2"],
    answer: "HTML 5",
    difficulty: "easy",
  },
  {
    question: "Melyik JS könyvtárat használják az adatok vizualizálására?",
    options: ["D3.js", "React", "Angular", "Vue.js"],
    answer: "D3.js",
    difficulty: "hard",
  },
  {
    question: "Mi a React komponens melyik metódusával hívhatunk meg egy függvényt a komponens újrarenderelése előtt?",
    options: ["componentWillUpdate", "componentDidUpdate", "componentDidMount", "render"],
    answer: "componentWillUpdate",
    difficulty: "medium",
  },
  {
    question: "Mi az npm parancs használata?",
    options: [
      "csomagkezelő a Node.js környezetben",
      "Egy parancssori eszköz a statikus fájlok gyors kiszolgálására",
      "Egy parancssori program a felhasználói interakciók kezelésére",
      "Egy funkció a React-ben"
    ],
    answer: "csomagkezelő a Node.js környezetben",
    difficulty: "easy",
  },
  {
    question: "Mi a Node.js fő célja?",
    options: [
      "A szerveroldali JavaScript futtatása",
      "Alkalmazás-fejlesztési környezet biztosítása",
      "A böngészőben való futtatás optimalizálása",
      "Böngésző pluginek kezelésére"
    ],
    answer: "A szerveroldali JavaScript futtatása",
    difficulty: "easy",
  },
];
